#### Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

***

це технологія, що дозволяє отримувати дані з сервера без перезавантаження самої сторінки, що зменшує кількість запитів до сервера і об'єм завантажуваних даних, дані можуть бути xml формату, json, text. при цьому  економиться трафікб зменшується навантаження на трафік. AJAX технологія надаєможливість будувати прості, зручні та швидкі інтерфейси для користувачів.

